\chapter{Wahrscheinlichkeiten meets Grenzwerte}
	\section{Gesetz der großen Zahlen} % (fold)
	\label{sec:gesetz_der_grossen_zahlen}
		Zwei Zufallsvariablen heisst identisch verteilt, wenn gilt
		\begin{displaymath}
			\forall z \in \mathbb{R}: F_X(z)=F_Y(z)
		\end{displaymath}
		
		Sind die Zufallsvariablen $X_1, \dots ,X_n$ identisch und unabhängig, sind sie eine mathematische Stichprobe. Haben sie ein gemeinsamen Erwartungswert $\mu$, so bezeichnet
		\begin{displaymath}
			\Bar{X}=\frac{1}{n}\sum \limits_{i=1}^{n}X_i
		\end{displaymath} das Stichprobenmittel. Es gilt $E(\Bar{X}) = \mu$ und $Var(\Bar{X}) = \frac{1}{n} Var(X_i)$
		
		Die Folge $X_i, \dots X_n$ konvergiert $\dots$
		\begin{itemize}
			\item $\dots$ stochastisch gegen $X$, wenn gilt
				\begin{displaymath}
					\forall \epsilon > 0: \lim_{n \rightarrow \infty} P(|X_n-X|<\epsilon) = 1
				\end{displaymath}
				Das nennt sich das schwache Gesetz der großen Zahlen. Es ist ein sicheres Ereignis, dass der Abstand zwischen $X_n$ und dem Stichprobenmittel $X$ immer kleiner als ein beliebiges Epsilon ist.
			\item $\dots$ p-fast sicher gegen $a \in \mathbb{R}$, wenn gilt
				\begin{displaymath}
					P(\lim_{n \rightarrow \infty} X_n = a) := P({\omega | \lim_{n \rightarrow \infty}X_N(\omega) = a}) = 1
				\end{displaymath}
				Dieses Gesetz heisst Starkes Gesetz der großen Zahlen. Es ist sicher, dass für große n die Zufallsvariable den Wert $a$ annimmt.
		\end{itemize}
		
	% section gesetz_der_großen_zahlen (end)
	
	\section{Zentraler Grenzwertsatz (ZGWS)} % (fold)
		\label{sec:zentraler_grenzwertsatz_zgws_}
		Der zentrale Grenzwertsatz besagt im Prinzip, dass sich eine Binomialverteilung bei einer sehr oft wiederholten Durchführung einer Normalverteilung annähert.
		
		Der zentrale Grenzwertsatz fußt auf dem Satz von Lindeberg-Lévy.
		
		Jedes Experiment als einzelne Zufallsvariable, neue Zufallsvarible
		\begin{displaymath}
			S_n = \sum \limits_{i=1}^{n} X_i = n \bar{X_{n}}
		\end{displaymath}
		
		 Der Erwartungswert von $S_n$ ist $n\mu$, die Varianz $n \sigma^2$
		
		Daraus bildet man die standardisierte Zufallsvariable $Z_n$.
		\begin{displaymath}
			Z_n = \frac{S_n-\mu n}{\sigma \sqrt{n}} = \frac{\bar{X_n}-\mu}{\frac{\sigma}{\sqrt{n}}}
		\end{displaymath} 
		
		Für eine große Anzahl von Experimenten kann die Verteilungsfunktion durch die Standardnormalverteilung angenähert werden. Mathematisch ausgedrückt:
		\begin{displaymath}
			\lim_{n \rightarrow \infty} P(Z_n \leq z) = \Phi (z)			
		\end{displaymath}
		\begin{displaymath}
			z = \frac{n-\mu}{\sigma}
		\end{displaymath}
		
		Man kann nun $Z_n$ in den Term einsetzen und erhält
		
		\begin{displaymath}
			\lim_{n \rightarrow \infty} P(\frac{S_n-\mu n}{\sigma \sqrt{n}} \leq z) = \Phi (z)
		\end{displaymath}
		
		Die errechneten Werte für $z$ kann man dann einfach aus einer Tabelle für die Standardnormalverteilung ablesen.
		
		\subsection{Stetigkeitskorrektur}
			Um die Annäherung 
	% section zentraler_grenzwertsatz_zgws_ (end)
